柏楊：唐人街──吞噬中國人的魔窟

呢篇野，送俾各位想去英國嘅人睇睇，參透下
係咪要去打支那人/香港人工？
同埋一定得Manchester/London?
作為一個過來人，見到有人移左過去之後俾當地華人恰
就覺得各位應該要裝備自己
同埋....防人之心不可無
尤其d哎呀自己人，正所謂唔熟唔食
-------------------------------------------------------

大多數中國人仍在努力的「不忘本」，努力的不團結，努力的窩裡鬥──無論天涯海角，只要有中國人的地方，就有慘烈的窩裡鬥。聽說美國有個機構，專門研究中國人的這些特質，為啥對白人那麼馴服，而對自己同胞卻像殺手？自從華青幫龍興之後，唐人街很多中國餐館受不了這種東風西漸，就重金禮聘一位白老爺，往櫃檯一坐，好像避邪丸一樣，華青幫就不敢上門。這是低知識層面。而高知識層面，大概薑是老的辣，表現自然更出類拔萃，同在一個大學堂教書，又同是從中國來的，按情按理，應該相親相睦，如足如手。直到柏老身臨其境，才發現天下事竟然真有不情不理的。學堂名稱和當事人姓名，可不能寫出來，寫出來準被活埋。那些「學人專家」兼「專家學人」，寫起文或講起演，呼籲團結，文情並茂，連上帝都能為之垂淚。可是他們相互間卻好像不共戴天，甲老爺請我老人家下小館，絕不邀請乙老爺參加。丙老爺一聽我在丁老爺家打地舖，立刻聲明不交我這個勢利眼朋友。從戊老爺那裡出來，請他開車送一程到己處，你說啥？去找那小子？你走路慢慢練腿勁吧。

唐人街已成了中國人吞噬中國人的魔窟，有些沒有居留權的小子或老奶，被關到成衣廠，每天工錢只夠喝米湯的。跟當年黑奴，相差無幾，一生就葬送在那裡，連個哭訴的地方都沒有。即令找到哭訴的地方，也不敢哭訴。幾乎所有的黑店，都是專門為中國同胞而設，對白老爺可連眼都不敢眨，學堂和政府衙門的中國人，也不能例外，你如果遇到一個中國人頂頭上司，那可得小心小心，不但升遷無望，一旦裁員，你可是第一個捲舖蓋，蓋頂頭上司要向洋大人表態：「俺可是大公無私呀！」事實上他的「私」連太空梭都裝不下。為了給白老爺好印象，不惜把中國同胞宰掉，用中國同胞的屍體，作他向上爬的台階。中國人傳統的神經質恐懼，使自己先天的注定要永無止境的被騙被坑、挨打受氣。僅以平霸兼聯邦騙財這件奇案來說，老姊最初向我一五一十吐苦水，可是一聽我有意把它寫出來，就嚇得花容失色，涕淚齊流曰：「好老頭，你遠在台北，狗腿自可無恙，俺弟弟卻留在舊金山，你害了他呀，你這個老不死的惹禍精呀。」硬把鼻涕往我身上抹。逼得我當場發誓，如果形諸筆墨，教我掉到茶盅裡淹死。

嗚呼，世界上大概只有中國人天性懦弱，從不敢「據理力爭」。凡是據理力爭的，全被醬缸蛆之輩視為不安份的偏激份子。大家都在「算啦算啦，過去的都過去啦」裡過日子，等候著玉皇大帝忽然開了竅，來一個「惡人自有惡人磨」的頭條新聞──抗暴起義的英雄壯士，竟成了同等量的「惡人」。於是，「善人」也者，不過窩囊貨兼受氣包，既沒有勇氣，又沒有品格。華青幫所以不敢碰坐在餐館櫃檯的白老爺，因為他們深知，欺負中國人跟欺負螞蟻一樣，中國人怕事怕得要命，對任何橫暴都習慣於逆來順受，噤若寒蟬。而一旦欺負到白人頭上，律師出現，那可沒個完。

柏楊先生在去美國之前，朋友祝福曰：「你回來後，希望不會說『中國人，在哪裡都是中國人』的話。」而如今，忍了又忍，還是要這麼嘆息。嗟夫，中國人的劣根性造成中國人前途的艱辛。在美國黑白雜陳的社會，中國人卻單獨奮戰。因為沒有集體的力量，所以，爬到某一種程度，也就戛然而止。不要說永遠趕不上猶太人，就是距日本人、朝鮮人，都相差十萬光年。日本移民比中國移民少一半，卻選出了兩個國會議員。柏老可以預言（又要擺卦攤啦），再過一百年，中國移民也選不出一個。不信的話，咱們就賭一塊錢。

印地安人酋長「傑克上尉」有一段沉痛的話：「你們白人沒有打垮我，打垮我的，是我們自己的族人。」白人也沒有排斥中國人，使中國人處於困境的，是中國人自己。

批鬥是真正的中国人文化
誰有批鬥文化 誰才是真正的中国人

所以香港人要好似日本人韓國人咁樣建立一個新民族，脫離中華民族嘅醬江

自從華青幫龍興之後，唐人街很多中國餐館受不了這種東風西漸，就重金禮聘一位白老爺，往櫃檯一坐，好像避邪丸一樣，華青幫就不敢上門。

支那人=費拉=散沙、懦夫、低等民族

等等先 呢篇野似係佢1976年出獄筆作 講的已是40年前的唐人街

佢係我尊敬的幾個作家之一，但一碼還一碼，出文都要交待下個時間點

個人感覺已經唔係咁誇張，但確實對中國人最閪，真係中國人.....

小弟試過美國同英國，最後去到蘇格蘭。

屌你老母啦自己人？同所謂嘅自己人打工，簡直地獄，英文溝通到嘅，去大型超市執貨都唔同你地班早小小黎到就係威係勢嘅自己人一齊

不過佢確實講左華人圈子入面嘅可怕
我就算外國讀書都有類似經歷

以史為鑒呀手足！

魯迅寫中國人嘅閪行，過咗一百年都係咁中
區區幾十年，差得幾遠

不要說永遠趕不上猶太人，就是距日本人、朝鮮人，都相差十萬光年。

中国人連印度人 南亞人都追唔上啦
絕對係美國食物鏈最底底底層

移民嘅仲撚夠膽死去支那街嘅就真係抵撚死
任何有常識嘅人都知道支那街係海外支諜大本營
尤其係美國
你香港人真係柒撚到走去嘅話就唔好怪自己比支諜被土葬去1荒山野嶺

仲有讀書嘅入CSSA等同自投羅網

而我不知道cssa是什麽請賜教1

Chinese Students and Scholars Association
被五眼公認係間諜組織

屌你百人會千人會嚟

佢本書幾時都岩用架啦

認真 痴白左都咪撚痴支那人

exactly
我絕d,香港人圈子都唔要

無限內鬥

己亥之前走嘅絕大部份係會痴華人嘅大中華藍屍 所以都係正確

嗚呼，世界上大概只有中國人天性懦弱，從不敢「據理力爭」。凡是據理力爭的，全被醬缸蛆之輩視為不安份的偏激份子。大家都在「算啦算啦，過去的都過去啦」裡過日子，等候著玉皇大帝忽然開了竅，來一個「惡人自有惡人磨」的頭條新聞──抗暴起義的英雄壯士，竟成了同等量的「惡人」。

我一直覺得自己異類
17歲開始就冇點痴

我同意 但華青幫呢d明顯係講台灣移民？

我唔想香港人對移民外國有恐懼先出聲

佢講野我點會唔同意？ 講過佢係我尊敬作家之一

依個係真，所以近幾年港澳台人去外國已經唔玩唐人街，唐人街變相比左班大陸人自己玩但大陸人又會自己內鬥分福建廣東北京人打餐飽，我覺得依十年特別係港台比人打壓之後，好多港澳台新移民去外國已經再同華人玩你睇下台灣好多blogger就知，佢地生活圈子都係鬼佬或者台灣香港人，我自己就好彩，當年去美國都冇咩識過華人，但聽講華人圈真係內鬥出名

唔撚係異類係正常你自己學篇文話齋 海外華僑都要重金禮聘白老爺 咁點解唔一開始就去外面識白老爺白肥妞？

呢樣真去到外國真係要小心中國人，中國人最鐘意扮熟然後落手

中國人只欺負中國人

華青幫係以廣府人為主，主要講廣東話，但不限華人，好多亞裔都係成員，你講台灣人係美鷹幫，係台灣叫天道盟天鷹會，佢地主要係台灣人組成，好多時候唔受非台灣人玩，我因為係美國玩槍，兩邊d人都識

記得有單新聞，講美國唐人街一間福建人餐廳，就係幫福建人偷渡，d女逼曬去做雞，做到不似人型都唔比走，去洗大餅

BTW其實仲有一點
係美國嚟講支那街係藍州先會出現嘅產物。
你去藍州嘅話就要預咗玩槍要比一大堆不知名嘅白痴條例綁手綁腳咩彈夾唔可以大過十飛呀、黑色嘅槍要限制呀、槍管唔可以短過幾長呀、唔可以有戰術配件伸縮托瞄準鏡之類呀、比concealed carry但禁止open carry呀...匪夷所思

香港人 freedom fighters

巴打邊個州？可敬
BTW亞裔唔係出名怕槍怕過鬼架咩

多謝指正, 我一直以為華青幫係台灣幫會

台灣幫係咪都係反共反支反大中華？如果係嘅話 識得過。
美帝政府真心應該考慮台僑以華制華

根本就唔應該埋番華人堆

華青幫 系米部部電視機都長開播住ＴＶＢ

美鷹幫 系米部部電視機都長開播住ＴＶＢＳ

搵食掛見佢地成日燒槍識，不過你依個係真，我聽返人講華人真係好怕槍，每次我一講我燒槍佢地就好驚訝，二黎華人屋企多數冇槍，亞裔反而泡菜越南日本還好，識好多越南仔泡菜仔一齊燒槍，不得不提，泡菜妹同日本妹都好多係美國做雞，但雞頭都係嗰個國家人好保護佢地，反而華人雞就成日有d殺雞案都係華人雞不過泡菜雞真係好正

正常我開頭都搞唔清，係後黎同佢地熟左先知，不過兩幫人馬做事都好狠

講下個由來先，華青幫以前係親roc，國民黨，以前幫過蔣介石殺人，華青幫係由幾個廣東廚房佬創立，係台灣我地叫外省幫，就好似台灣竹聯幫，係一班走佬去台灣ga外省人組成，相反美鷹幫就係好似台灣天道盟，係台灣幫，真正本地派，台灣人組成，因為美鷹幫同台天道盟有關係，不過我知就係華青幫依家好親共，美鷹就唔知反唔反共但黑社會都係搵錢，其實政治立場冇咩

Texas，不過我已經移民台灣，依個係我幾年係美國經歷

以前80 90年代真係咁，比各大幫會自己打餐飽，尊龍出「龍年」咪就係講依樣野不過美國好搞笑，一個地區幫會似聯合國，隔條街可以係意大利黑手黨過少少就日本山口組

香港邊個夠美國三藩市福清幫第二把交椅個朵響

基本上一定冇槍華人好驚槍，佢地有一種感覺係你有槍人地就會攻擊你其實有槍先安全

聯合國總部擺係美國唔係無道理

我都想去Texas/Florida 磨練下
最少天氣冇英國咁閪

誰跟你自己人?

垃圾

台灣有省架咩我台北市，有機會一齊食下飯

屌你老母去新咸郡啦德州太多仆街墨魚 2020大選共和黨個優勢都已經開始下滑

香港人圈子都係垃圾

英國真心濕凍無世界第一，仲要成撚人落雨去過真心好辛苦

佢地醬缸文化 黎形容中國 真係好撚貼切

我反而鍾意英國天氣好憎陽光、曬、怕熱
係咪我太戇鳩定點
所以我先寧願東北新咸郡好過南部佛州德州

我反而中意熱所以我好中意新加坡，高雄，依家台北成日落雨濕凍好痛苦唔係工作關係我會去高雄

大支那膠最叻瀨文革/共產主義/滿州國搞到支那落後無人性無文化

都唔好講英國啦
加拿大咪一樣係咁
80年代果陣新移民無地方買華人嘢
要買就逼住落唐人街挨貴貨
後來香港新移民多咗
大家開始投資唔同區份
而家唐人街班老嘢就出嚟話d人唔支持
無人保留中華文化
最搞笑係而家回流加拿大嘅香港人
十個有九個都問點響新興嘅華人區做飲食
又係黐埋一齊做同樣嘅嘢
華人打華人，改唔到架啦

支那賤畜幾千年都一樣，差幾廿年有鳩分別

所以我屬意唔好住華人聚區地

加拿大嚟講
住溫哥華同多倫多你基本上無可能避開華人

英國美國得

只要避開中国人就ok

咁加拿大都有好多城市嘅，只不過無乜華人嘅城市又輪到買唔到華人嘢，你接受到就okay囉。

其實而家好咗好多，有得上網就可以聽番自己友嘅嘢。加拿大嘅華人電視同電台，藍撚到，做埋d濕鳩嘢仲扮曬中立。上網一查佢間嘢背景，CCTVB佔20%股份

來左英國咁耐完全無一刻諗過要去唐人街
對唐人街感覺係去左另一個支那國一樣

點解喺美國住都唔擺枝槍喺屋企保平安咁on9？
proud of 唔識用槍好咩？

所以我覺得而家網購發達，免卻晒呢d麻煩
但英國唔同d 因為城同城之間近亦都多
唔似加國去一個大城要鬼死咁遠
所以英國選擇上我係多d

華人思想就係好似綁架案，只要你交錢就冇事其實佢地冇諗過會撕票，佢地覺得有槍對方就會打死自己，但冇諗過用槍打死對方

如果我喺美國
就算唔中意槍都會想燒下槍
唔係有啲咩事起上嚟執到枝槍都唔識用就仆街喇

推po 先

所以華人社區多數冇槍佢地一見到槍就好驚覺得有大事發生，有人係一生都未燒過槍

其實都好正常
呢啲可能係DNA+歷史問題
白人好多時又打仗又打獵
文化上都成日要用槍
所以就覺得no big deal

反觀華人有小農DNA
槍權係得軍隊同差佬先有
所以一見到槍就驚咗先